---
aid: 9025
zid: 81846
title: "超级千斤九节加农炮"
author: tangjun
date: 2012-11-22 13:05:00+07:00
lastmod: 2013-01-11 20:23:00+07:00
---

tangjun 于 2012-11-22 13:05:00 发表了：

_本帖最后由 tangjun 于 2012-11-22 13:09 编辑_

看了清军曾经装备的九节炮，忽然有一个非常蛋疼的想法。以前有髡贼兄弟提出要造超级千斤巨炮卖给明朝赚银子，连炮图都出来了（链接找不到，哪位兄弟友情补个图）。不过那炮的块头实在太大，就算明朝皇帝肯付钱委托髡贼运输到辽东，对 500 废来说也不是一件轻松的工作。要做成买卖，就该多体谅客户的难处，九节炮的可拆卸组合炮管就是很好的办法。我不记得那门发射 1000 斤炮弹的加农炮有多重了，几十吨铁总该有的吧，叫个百万斤大炮应该不夸张。不管怎么说分成九节或者十几节的炮身比完整的大炮更容易运输，单个部件只有几吨重，上陆之后明军用髡贼特制的马车就能运到前线了。大家看我这个方案是不是更容易骗到银子

---

DarkSeraphim 于 2012-11-22 13:09:03 发表了：

几十吨的铁这样糟蹋，不怕文总和督工把你剥皮楦草，烧热铁棍爆菊？

---

tangjun 于 2012-11-22 13:10:15 发表了：

> DarkSeraphim 发表于 2012-11-22 13:09
>
> 几十吨的铁这样糟蹋，不怕文总和督工把你剥皮楦草，烧热铁棍爆菊？

可以骗到银子就好了

---

itany 于 2012-11-22 13:39:30 发表了：

妹的啊，发射一吨重的炮弹，好歹要 400mm 口径的舰炮级别的吧，放在陆地上就是列车炮好吧

我看还是卖给满清比较好，为了使用这种大炮，让满清先把铁路修了，从旅顺港修到沈阳，然后再修到锦州，省的以后还要自己修

---

tangjun 于 2012-11-22 14:20:40 发表了：

> itany 发表于 2012-11-22 13:39
>
> 妹的啊，发射一吨重的炮弹，好歹要 400mm 口径的舰炮级别的吧，放在陆地上就是列车炮好吧
>
> 我看还是卖给满清比 ...

炮弹不是一吨是半吨，1000 斤，口径大约是 480 的样子，按实心铁球炮弹计算。原来讨论是卖给明朝安放在辽西山海关外的堡垒里，他们还想在广州先展示一下，我就想改成九节炮的形制方便运输

---

深海巡游者 于 2012-11-22 15:23:17 发表了：

这炮也太蛋疼了，这种炮 1 门能换多少银子呢？

---

knifers 于 2012-11-22 18:07:49 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2012-11-22 15:23
>
> 这炮也太蛋疼了，这种炮 1 门能换多少银子呢？

那不是打算卖给明朝的，而是准备卖给满清的。。

&nbsp; &nbsp;对临高来说，军火买卖更多是政治交易而非经济上的。即便如此，你觉得一直对明军依城而守而郁闷的满清愿意为这么一门可以轻易轰垮任何城墙的火炮会愿意出多少呢?

&nbsp;&nbsp;另，原本火炮整个系统大概重二十多吨。这是故意做成这么重的。否则以满清那需求，就算卖更轻便有效的三十磅卡隆他们也会愿意买的。

---

深海巡游者 于 2012-11-22 18:37:47 发表了：

卖给后金，那估计换不到什么银子，换人口倒是比较可行

---

dddragon 于 2012-11-22 19:20:44 发表了：

后金是蛮族不是傻瓜，弄个谁也弄不走的二十吨大铁炮骗鬼呢？

---

itany 于 2012-11-22 19:37:49 发表了：

> dddragon 发表于 2012-11-22 19:20
>
> 后金是蛮族不是傻瓜，弄个谁也弄不走的二十吨大铁炮骗鬼呢？

所以我就说要铁路机动，要满清把沈大、沈锦铁路修了

---

knifers 于 2012-11-22 23:14:49 发表了：

> dddragon 发表于 2012-11-22 19:20
>
> 后金是蛮族不是傻瓜，弄个谁也弄不走的二十吨大铁炮骗鬼呢？

二十多吨算不上重。。人家奥斯曼在几百年前都能拖着这玩意去轰拜占庭。。

再说了，不要以现代的小家子气去度量那些古代豪强。他们根本不在乎多投入多少呢。。古代堵河扒堤推土山的事情常见的多了。。

---

tangjun 于 2012-11-23 00:03:32 发表了：

> knifers 发表于 2012-11-22 23:14
>
> 二十多吨算不上重。。人家奥斯曼在几百年前都能拖着这玩意去轰拜占庭。。
>
> 再说了，不要以现代的小家子 ...

还是做成九节炮的形制更方便运输，更好卖，做成一整个超级大炮傻子都看得出来你是故意恶心人的

---

knifers 于 2012-11-23 01:24:25 发表了：

> tangjun 发表于 2012-11-23 00:03
>
> 还是做成九节炮的形制更方便运输，更好卖，做成一整个超级大炮傻子都看得出来你是故意恶心人的

这种东西又不走民众路线，要什么的便于运输。。

满清在一鸦时连五六吨的炮都搞出来过，现在满清抢着要还来不及呢，哪会开个上帝视角来觉得恶心人？

---

穿越干什么 于 2012-11-23 02:19:33 发表了：

有必要吗？

此时的穿越集团，已经拥有足以对抗甚至摧毁郑芝龙舰队的海军，整个大明海疆，处处都是元老院的桥头堡，何必还玩这些花活？

这种花活，只有在绝对实力不足时才有必要玩，既然现在已经有实力了，再玩这种花活，就是玩自己了。即浪费精力，又影响整体布局。

---

花容月貌是董贤 于 2012-11-23 09:18:30 发表了：

> 穿越干什么 发表于 2012-11-23 02:19
>
> 有必要吗？
>
> 此时的穿越集团，已经拥有足以对抗甚至摧毁郑芝龙舰队的海军，整个大明海疆，处处都是元老院 ...

秦国灭蜀算花活吗？

---

SNOOPY007S 于 2012-11-23 09:25:55 发表了：

> itany 发表于 2012-11-22 19:37
>
> 所以我就说要铁路机动，要满清把沈大、沈锦铁路修了

你让那帮人怎么修啊。临高还没能力到这么远的地方承包工程修铁路吧。毕竟把铁轨运到那么远的地方，够费劲的了。

---

itany 于 2012-11-23 09:47:43 发表了：

> SNOOPY007S 发表于 2012-11-23 09:25
>
> 你让那帮人怎么修啊。临高还没能力到这么远的地方承包工程修铁路吧。毕竟把铁轨运到那么远的地方，够费劲 ...

汗，当然不能给钢轨，回头给融了做军械咋办

让满清自己用木轨就好了。

回头澳宋占领的时候换成钢轨就好了

---

rainbow_wolf 于 2012-11-23 09:59:55 发表了：

蛋疼的主意

---

tangjun 于 2012-11-23 11:25:16 发表了：

> knifers 发表于 2012-11-23 01:24
>
> 这种东西又不走民众路线，要什么的便于运输。。
>
> 满清在一鸦时连五六吨的炮都搞出来过，现在满清抢着要 ...

满洲肯定会提出要小一点的炮，起码能拖得动，给一个即有足够威力又拖得动的不是更好？

---

tangjun 于 2012-11-23 11:27:16 发表了：

> 穿越干什么 发表于 2012-11-23 02:19
>
> 有必要吗？
>
> 此时的穿越集团，已经拥有足以对抗甚至摧毁郑芝龙舰队的海军，整个大明海疆，处处都是元老院 ...

可以用大炮和鞑子换人口，缓解临高男女比例失调的问题

---

czwzhy 于 2012-11-23 12:02:06 发表了：

发射 1000 磅炮弹的重臼炮能有这么重

---

SNOOPY007S 于 2012-11-23 13:33:27 发表了：

> itany 发表于 2012-11-23 09:47
>
> 汗，当然不能给钢轨，回头给融了做军械咋办
>
> 让满清自己用木轨就好了。
>
> 回头澳宋占领的时候换成钢轨就好 ...

木轨的话，承重没问题么？这可是 20 多吨起的大铁块啊。

---

itany 于 2012-11-23 13:42:13 发表了：

_本帖最后由 itany 于 2012-11-23 13:42 编辑_

> SNOOPY007S 发表于 2012-11-23 13:33
>
> 木轨的话，承重没问题么？这可是 20 多吨起的大铁块啊。

没问题的，增加木轨的截面积就好

20t 用 4 轴车的话，单轴只有不到 7.5t 重，完全能扛得住

---

穿越干什么 于 2012-11-24 13:31:01 发表了：

> tangjun 发表于 2012-11-23 11:27
>
> 可以用大炮和鞑子换人口，缓解临高男女比例失调的问题

小冰河期的人口用换吗？

只要贿赂好沿途的官员，每天管一碗稀粥一碗干饭，河南、山东、两淮一带会有成千上万的人携家带口的去逃荒。

---

穿越干什么 于 2012-11-24 13:43:29 发表了：

> 花容月貌是董贤 发表于 2012-11-23 09:18
>
> 秦国灭蜀算花活吗？

秦国灭蜀用阴谋诡计，是因为地形不熟悉，路线不熟悉---------即无法掌握交通线的控制权，所以玩花活；

目前元老院海军已经能够对付郑芝龙部，即能够掌握交通线的控制权，就没有必要玩花活了。

所谓的制海权，其实也就是一种交通线的控制权而已

---

fengliu 倜傥 于 2012-11-24 19:24:46 发表了：

> itany 发表于 2012-11-22 19:37
>
> 所以我就说要铁路机动，要满清把沈大、沈锦铁路修了

就满清那技术水平，轨距能给你从 500mm 一直造到 1500mm。。。你家火车能调焦距啊

---

吉翁舰长 于 2012-11-24 19:30:10 发表了：

> knifers 发表于 2012-11-22 23:14
>
> 二十多吨算不上重。。人家奥斯曼在几百年前都能拖着这玩意去轰拜占庭。。
>
> 再说了，不要以现代的小家子 ...

乌尔班那个我怎么记得是君堡城下直接铸的..

---

itany 于 2012-11-25 14:39:18 发表了：

_本帖最后由 itany 于 2012-11-25 14:39 编辑_

> fengliu 倜傥 发表于 2012-11-24 19:24
>
> 就满清那技术水平，轨距能给你从 500mm 一直造到 1500mm。。。你家火车能调焦距啊

呵呵，造木轨铁路没那么夸张的

能打家具不？ 家具都能打，修木轨铁路也没啥。也不要想的满清那么不堪。在沈阳搞个皇宫也像模像样的么。要是木轨铁路都修的轨距不靠谱，那修个大殿还不得歪歪扭扭的，用不着明朝打来自己就塌了

---

莫辛纳甘 于 2012-11-25 20:33:59 发表了：

1000 市斤？

12 磅野战炮都要 1000 市斤了。

---

tangjun 于 2012-11-25 21:05:41 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2012-11-25 20:33
>
> 1000 市斤？
>
> 12 磅野战炮都要 1000 市斤了。

一次把够造一门炮的铁扔出去砸城墙，想想都叫人兴奋。不过真打起来，应该会用更轻的空心开花弹吧，或者用沙子代替火药，成本太高，抠门必须的

---

liutom 于 2013-1-9 12:46:51 发表了：

这种炮有什么用？这么大口径的炮弹，用来打人？半个小时打一发？然后 20 发就换身管？

纯粹是坑人嘛

---

猪突猛进钱如标 于 2013-1-9 12:54:27 发表了：

> liutom 发表于 2013-1-9 12:46
>
> 这种炮有什么用？这么大口径的炮弹，用来打人？半个小时打一发？然后 20 发就换身管？
>
> 纯粹是坑人嘛

皇太极可以用这个炮去砸开明军据守的城堡，明军没有任何城墙能抗住一下

---

liutom 于 2013-1-9 13:40:54 发表了：

> 猪突猛进钱如标 发表于 2013-1-9 12:54
>
> 皇太极可以用这个炮去砸开明军据守的城堡，明军没有任何城墙能抗住一下

炮弹就重半吨，炮本身至少得 30 吨，皇太极打算怎么运？等冬天的时候往路上泼水然后慢慢拉过去？

可别说临高废柴还提供运输和组装甚至代客打炮的服务，那就成神经病了

---

chengangd99 于 2013-1-9 17:59:25 发表了：

500 废就是摆脱不了废物思路啊，都这领先 N 代的技术、见识和实力，还花那么多时间去干些迂回路线，还是该多想想有没有更简单、直接、快速的发展办法啊！

---

winter_z 于 2013-1-9 19:53:05 发表了：

只要愿意修铁路，谁都卖

---

blackjoker 于 2013-1-9 21:20:50 发表了：

帮你补个图,128 磅臼炮 1.7 吨

---

猪突猛进钱如标 于 2013-1-10 09:12:18 发表了：

> liutom 发表于 2013-1-9 13:40
>
> 炮弹就重半吨，炮本身至少得 30 吨，皇太极打算怎么运？等冬天的时候往路上泼水然后慢慢拉过去？
>
> 可别说临 ...

既然是 9 节炮，当然是拆成 9 段，分开运输，到明军据守的城墙下组装

---

猪突猛进钱如标 于 2013-1-10 09:14:23 发表了：

> blackjoker 发表于 2013-1-9 21:20
>
> 帮你补个图,128 磅臼炮 1.7 吨

你这个貌似列车炮吧

---

liutom 于 2013-1-10 10:27:12 发表了：

> 猪突猛进钱如标 发表于 2013-1-10 09:12
>
> 既然是 9 节炮，当然是拆成 9 段，分开运输，到明军据守的城墙下组装

就算分成 9 节，每个组件也不大可能小于 2 吨，当时满洲的道路能满足运输这个？

更何况到了地方，你打算用什么办法把这东西组装起来？20 吨汽车吊？

---

liutom 于 2013-1-10 10:28:34 发表了：

> blackjoker 发表于 2013-1-9 21:20
>
> 帮你补个图,128 磅臼炮 1.7 吨

这个还是可以考虑的，不过当时的运输水平只怕也不大好运

---

blackjoker 于 2013-1-10 20:18:06 发表了：

> 猪突猛进钱如标 发表于 2013-1-10 09:14
>
> 你这个貌似列车炮吧

攻城臼炮,也可以放在铁轨上,我倒是见过放在平板轨道车上的照片,射程 3000 码

---

blackjoker 于 2013-1-10 20:19:29 发表了：

> liutom 发表于 2013-1-10 10:28
>
> 这个还是可以考虑的，不过当时的运输水平只怕也不大好运

1.7 吨其实不算很重的拉

---

liutom 于 2013-1-10 22:07:07 发表了：

> blackjoker 发表于 2013-1-10 20:19
>
> 1.7 吨其实不算很重的拉

大明朝啊，哪儿有能运这么重的车，只有慢慢拉

这可是差不多 4000 斤了。

---

猪突猛进钱如标 于 2013-1-11 14:26:32 发表了：

> liutom 发表于 2013-1-10 10:27
>
> 就算分成 9 节，每个组件也不大可能小于 2 吨，当时满洲的道路能满足运输这个？
>
> 更何况到了地方，你打算用什 ...

专门制造的马车就可以，单个组件不超过 3 吨也不是很难。以前看过一部电影，英国人支援西班牙人一门重炮，看块头说没有 5 吨也有 4 吨以上，西班牙人用几十头骡子和马把炮拖到距海边几十英里的一座法军要塞前，虽然一路上各种坑爹，他们还是把炮运过去了，打塌了法军的城墙。

---

猪突猛进钱如标 于 2013-1-11 14:30:20 发表了：

> liutom 发表于 2013-1-10 22:07
>
> 大明朝啊，哪儿有能运这么重的车，只有慢慢拉
>
> 这可是差不多 4000 斤了。

帮他们造就是了，只要设计合理，木结构的承载能力可以做到，让他们出木头

---

liutom 于 2013-1-11 14:55:33 发表了：

> 猪突猛进钱如标 发表于 2013-1-11 14:26
>
> 专门制造的马车就可以，单个组件不超过 3 吨也不是很难。以前看过一部电影，英国人支援西班牙人一门重炮，看 ...

还真看过那片子，运那个臼炮还是有可能的，9 节炮是肯定不行的，实在是太坑爹了

---

猪突猛进钱如标 于 2013-1-11 17:01:18 发表了：

> liutom 发表于 2013-1-11 14:55
>
> 还真看过那片子，运那个臼炮还是有可能的，9 节炮是肯定不行的，实在是太坑爹了

电影里那个不是臼炮，是重型加农炮。九节炮分拆后单个一节的重量不可能超过电影里那门炮，只要有专用载具，分拆后运输也没那么困难。而且这东西设计出来本来玖拾打算坑人的，比原来那个千斤巨炮靠谱多了，更容易卖出去

---

liutom 于 2013-1-11 17:06:54 发表了：

> 猪突猛进钱如标 发表于 2013-1-11 17:01
>
> 电影里那个不是臼炮，是重型加农炮。九节炮分拆后单个一节的重量不可能超过电影里那门炮，只要有专用载具 ...

臼炮指的前面那个 1.7 吨的。

这个 9 节炮，到战场组装的时候会很困难呀，总之这是个超级坑爹玩意儿。

---

猪突猛进钱如标 于 2013-1-11 17:12:10 发表了：

> liutom 发表于 2013-1-11 17:06
>
> 臼炮指的前面那个 1.7 吨的。
>
> 这个 9 节炮，到战场组装的时候会很困难呀，总之这是个超级坑爹玩意儿。

卖给敌人的东西能好么？明明是超级坑爹货还被敌人重金买去当大爷伺候起来，咬得玖拾这种效果

---

liutom 于 2013-1-11 17:36:22 发表了：

> 猪突猛进钱如标 发表于 2013-1-11 17:12
>
> 卖给敌人的东西能好么？明明是超级坑爹货还被敌人重金买去当大爷伺候起来，咬得玖拾这种效果

能买这种东西的，只怕智商也不太高呀，摆明了没法运的东西。

其实不如搞点重型固定火炮给他们，射程虽远，没精度也是扯淡。

---

猪突猛进钱如标 于 2013-1-11 20:23:01 发表了：

> liutom 发表于 2013-1-11 17:36
>
> 能买这种东西的，只怕智商也不太高呀，摆明了没法运的东西。
>
> 其实不如搞点重型固定火炮给他们，射程虽远 ...

和智商无关，能运，玖拾麻烦些，但是可以摧毁前进路上的一切障碍，正是鞑子需要的东西

---
